［抗暴之戰］「赴湯杜火」暴動案 警員庭上作供多次改口惹質疑

去年7.28上環警民衝突，湯氏夫婦與一名少女被控參與暴動罪，案件今於區域法院續審。案發當日追截三名被告的警員今日繼續作供，辯方質疑他的證供出現多個不同版本，例如警員昨天供稱曾於湯的背包中找到頭盔及防毒面罩，惟今天卻改口指頭盔及面罩是扣於背包上。警員早前又曾聲稱沒有留意少女攀爬鐵絲網的動作，惟事後卻指少女已經落地；經辯方連番質問下，他再次改口，指少女當時未完全落地。辯方向警員直言：「你啲口供，一路講，一路作。」

被告分別為湯偉雄（39歲）與杜依蘭（42歲）夫婦，以及現年17歲的李姓女生。三人被控於去年7月28日在德輔道西近西邊街一帶，連同其他人參與暴動。湯杜二人另被控在西源里無牌管有一套無線對講機。

當日曾追截三人的警員嚴偉倫繼續作供，指當日緊隨示威者進入西源里後，發現有五名警員正包圍湯。辯方盤問嚴指，既然當時已有同袍在場，為何他要在無人指示下主動上前拘捕湯。嚴答：「係主動性同直覺話我知要處理。」辯方指出嚴的行為不合理，因當時已有數名警員包圍湯，根本不需要嚴出手處理。

嚴又供稱，起初湯戴上防毒面罩及頭盔，惟當嚴跑進西源里再次看見湯被警員包圍後，湯已脫下面罩及頭盔。嚴指搜查湯的背包時，看見頭盔及面罩置於背包上。法官要求嚴用證物示範，嚴遂將頭盔及面罩的索帶扣於背包上。辯方續指，嚴今日的說法與昨日的證供以至其口供紙不符，因他早前清楚表明兩物是在背包內找到。嚴承認口供不一致。

辯方指出，湯的頭盔及口罩既不是置於背包內，亦不是扣於背包上；當時嚴的同袍在喝止湯後，為辨認身分要求湯脫下口罩及頭盔，湯依照命令並將兩物放在置於地下的背包上。

另外，嚴昨日供稱當時看見湯舉高雙手，阻擋警員追截正爬越鐵絲網逃走的兩名女子。惟辯方指出，嚴根本看不清涉案少女攀爬的情況；嚴否認，指他看見少女爬鐵絲網。辯方指出，嚴就連少女的面向的方向以及其具體動作亦說不清。嚴反駁指他看見少女已在鐵絲網對面落地，辯方指出「咁佢已經冇爬啦」，嚴聞言改口指少女部分手腳仍扣在鐵絲網上，辯方指其口供「一路講，一路作」。

辯方問嚴，當時是否看見有同袍手持警棍並「係咁講粗口」，嚴回答「唔記得」。辯方續指，警員揮動警棍欲打向少女的頭部，並對著已爬向鐵絲網背面的少女說「你咁細個，自己出來啦，我唔拉你」，嚴回答稱沒有留意。

聆訊繼續。

【案件編號：DCCC872/19】

智慧低 講大話都唔識

可能事先排練過，但畢竟無見過大場面，臨場淆底而唔記得哂要點樣屈

內心都係驚比人篤爆做偽證會比人拉+告+入冊

如果係大話 其實點準備都好
都會會有啲位冇諗清楚冇作到
跟住講講下就會全部亂晒

好似逆轉裁判班真兇咁，扮證人老屈，結果比人問多兩問+主角光環就亂撚哂

呢單好似係潘熙打